[一人一] 你既一機一鏡

我先

A7II + Carl Zeiss Makro Planar 50mm/f2
6k買到蔡頭 仲要質素一流
第一支蔡

缺點: 好撚重

A7ii都話重
你叫我地班單反撚情以何堪

我之前都係，不過太重放棄咗

係枝MP50太重
攞上手好唔平衡，好易攰

Agree
但呢但價呢個質素仲要蔡頭

巴打又用咩機

Sony a7ii + Zeiss Planar 2/50 ZM

睇黎好多巴打手持A7都會接Canon AF鏡

ZM 同 ZE都係Planar
影出黎會唔會好唔一樣

我十幾機十幾鏡

A7R2 + 是但一支AF 50mm已經好滿足

我都係落MC11 駁s24.4

S50.4 好高質 有AF 雖然唔是原廠
突然變左罪大 post

如果a7ii 用 adapter 之後 配 canon 鏡，使用上有冇啲咩問題？？會唔會用唔到AF

用MC-11會得中心有AF, 而且用唔到EF-S鏡

xpro2+xf35.4

D5300 50.8g

Btw 覺得50mm有d遠
應該35會好玩d

Fuji用家
Xpro2正

以前玩D90長插35/1.8
必入

巴打買ZE 咁睇唔開

ZF 版上canon都用到，上sony仲可以玩AF

邊隻adaptor
依悲買等唔切用 得支ZE岩價好condition

唔識貼圖
A7ii + FE 35/1.4Z
缺點係好大支好礙眼

買ZM嗰枝麻，除咗手動麻煩啲

幾錢入 支自動蔡好貴

a7s+pentax 大公主～

我想要自動訂左一裝上機先知咁撚大支不過睇返啲相你就會忘記曬佢啲缺點

巴打我一出就入，好似一萬零幾

記憶最深刻係A6300+1670Z
萬能

techart Leica M af

你是咪指sigma? 唔好意思唔係好熟器材。

Yes, Sigma 50mm/f1.4 Art

好多a7

D750 + milvus 50/2

唯一缺點係太重，對我黎講

巴打近接環？

a7 肯定重過好多單反

1.4kg
常唔常帶出街影？

用得最多呢支

Pentax MX + 43 1.9

其實係冇錢買k1

同你一樣
不過影人個變形勁到hi hi

無計，有情意結，真係太鍾意支鏡

X-Pro 2 + 23.4

35同好
btw係原廠hood？

方Hood

想請教下35mm同40mm兩支除咗焦段之外仲有冇其他大分別

無$追埋其他公主Orz

窮人路過
Nex5n + sel35.8 / canon fd50.4

影星就sel16 2.8 + ultrawide

一機一鏡

你係咪六尺龍友？

The ONE

唔係，普通地盤佬一個，以前鐘意影花草，而家影下風景，唔影人像的

原廠啊

未用過40 答你唔到
不過40平咁多 抵玩既

A7ii + Contax G35

有冇考慮入G35黑色

我都由D90轉左去A7II

Olympus pen f + 15.7
平時拎出街無壓力

6D+sigma85art

rx10 - 24-200/2.8 無煩惱

EOS M3 + 22mm f2
雖然功能唔算好好但都影到下靚相

唔常
之前去旅行時試過掛頸，過一陣已經頂唔順要改返斜孭

Pentax K-30 DA21mm limited

snapshot

真係大大支好吸引

正丫，我近排都係用呢支，不過配a7s.用黎影建築

810+ 24-70

Pentax K-30 & 18-135 kit

無，有錢就買天工環啦

X-E1+czj 35 2.4

Leica m8 配福仔35 2.5

窮L睇到扯左。。。

X-T1 加支 23.4

近期都睇緊移軸

巴打有冇好用快門線介紹
影建築有冇落ND?

m8

留名

我都係手持黎影，長期f8. 腳架就用左幾次就冇用
同埋支鏡冇得落filter

出左街，借用官方圖先

Nikon DF + Auto-S 55/1.2

a6300 + 18-105
勁方便 用完唔想拎大機

A7ii + KMZ PO2-2M 75mm f2

唔好起底

a7ii 係咪用得番 d 老鏡？性能如何？
睇 youtube 見人a6000 用番70年代 pentax d 大光圈定焦鏡，USD 50 定60蚊，影出黎好正

同我一樣, 不過我黑機

老鏡一向都正，唯一可能無咁sharp同有小小色散，但味道十足

我呢支新買無耐，俄羅斯電影鏡，幾正

哇

玩慣左老鏡有晒色水唔識玩電子野
Sony插Sigma 出Rawd色真係

用老鏡影raw直出真係好正

Btw Rollei HFT 50.4 / 50.8 都係我愛鏡

報到

好有味道，直出
貴唔貴？manual focus ??

HFT
好似有改左emount既rollei

屌今日出左幾張Sigma 執色執到

第一張直出，第二張執過，兩張都 f2 wide open

呢支上台灣網買，$4k 港紙，已改M42 mount，幾抵玩

呢支係KMZ電影鏡，手動的，同期支 LOMO OKC-6 75mm f2 差唔多咁正

A7用唔使改mount，買個 Rollei QBM - E mount 就 ok

HFT coating 啲直出色
好暴力

有冇more

小眾撚 K1 lm

Xt10 lm

快門線用原裝的，有落ND, 用緊Lee 的little stopper同big stopper

直出

支鏡可以用filter的

Hft coating?
咩價位支鏡

對，HFT coating 色彩還原好正
價錢就睇condition同運氣
本地市場見過
50 1.8 $800-1200
50 1.4 $2500-3500

50 1.4 貴好多，但其實我比較喜歡50 1.8，感覺上sharp啲、散景比較靚

bokeh
a7ii 咁多鏡玩啱晒冇budget嘅玩家

個人覺得 HFT 50.8 極抵玩，好過同價位大部分標準鏡

公廁新手裝

但手上已經有三支50mm 雖然cheap 野
目前有興趣想入vm 40

個人覺得vm 40 偏貴左小小

本來想35 但無乜錢

fuji xt1+35/1.4

係得呢支 去邊都係帶佢

皮幾嘢呀

利申：已買

識貨呀巴打

我都係

見過V35 1.4 二手2400

這些機會

Canon M3 + 11-22mm

用緊vm 35 .4

俄佬75/2呢家都要4000蚊?

有冇相分享下

用緊D3300 配18-55kit鏡
想買支影風景既鏡 有無咩推介

ZF 21mmf2.8

D750 + Tokina 24-70mm
仆你個街2kg

a005又長又大碌
機身就唔好提

A7 + leica 50.4 asph
好多野想買，不過冇錢

D90 + 35.8

有無有得zoom既介紹?

呢個抵唔抵買

Canon 6D
Contax 50mm f1.7

11892, well its the same

佢嘅旋轉散景令我怕怕。
不過收到 f5.6 即刻 sharp 醒晒。只係仔細睇會有桶形變型，街拍影人還可，不過避免影建築物。

A7RII + Contax G45 (techart adapter)

如此配搭，銳不可擋。